grammar_point: この
jlpt: N5
meaning: This
meaning_warning: null
details:
  Part of Speech: Independent Word
  Register: Standard
  品詞: 連体詞
  単語の種類: 自立語
  使用域: 一般
writeup: この is classified as a ' pre-noun adjectival ' in Japanese. These are a special type of word that
  do not conjugate. This means that they will always appear in the same form. この comes from the same family
  of words as これ and ここ , and is used to identify a 'thing' that is near the speaker.As the name ' pre-noun
  adjectival ' suggests, these words will always appear before a noun, and describe that noun in some
  way.
examples:
  - japanese: この本がいいです。
    english: This book is good.
  - japanese: このケーキは大きいです。
    english: This cake is big.
  - japanese: この写真は私のです。
    english: This picture is mine.
  - japanese: この犬は私の犬です。
    english: This dog is my dog.
  - japanese: この動物は、猫です。
    english: This animal is a cat.
url: https://bunpro.jp/grammar_points/この
false_friends:
  - term: これ
    meaning: This
    kind: synonym
  - term: ここ
    meaning: Here, This place
    kind: synonym
  - term: それ
    meaning: That
    kind: synonym
  - term: そこ
    meaning: There, That place
    kind: synonym
  - term: あの
    meaning: That (over there)
    kind: synonym
  - term: あれ
    meaning: That (over there)
    kind: synonym
  - term: あそこ
    meaning: Over there
    kind: synonym
  - term: その
    meaning: That
    kind: synonym
  - term: どの
    meaning: Which (of three or more), What (kind)
    kind: synonym
