grammar_point: ても
jlpt: N4
meaning: Even if, Even though
meaning_warning: null
details:
  Register: Standard
  使用域: 一般
writeup: The combination of the conjunction particleて(or the case-marking particleで), with theadverbial
  particleも, often has the nuance of 'even if (A)', or 'even though (A)'.To use this structure, simply
  conjugate a verb orい-Adjectiveinto itsて-form, and then addも.For nouns andな-Adjectives,でもwill be used
  instead.This grammar pattern may also be used for highlighting negative sentences, and will translate
  similarly to 'even if not (A)', or 'even though not (A)' in these cases.Fun Factでも(the form after nouns
  andな-Adjectives) is often considered to be anadverbial particleitself, and there is often debate amongst
  native speakers as to whetherでもis actually a word, or simply a standard grouping ofで, thecase marking
  particleandも, theadverbial particle. However, It may be easier to rememberでもas its own word, for learning
  purposes.
examples:
  - japanese: あの人に言っても何も変わりません。
    english: Nothing will change even if you talk to him.
  - japanese: お茶は冷たくても美味しいから好きです。
    english: I like tea because it tastes good even if it is cold.
  - japanese: 彼女は仕事が大変でも諦めません。
    english: She will not give up on work even if it is difficult.
  - japanese: 安い電子レンジでも弁当は温められます。
    english: Even with a cheap microwave you can warm up bentos.
  - japanese: これは明日までに終わらなくてもいいから。
    english: It's okay even if you don't finish this by tomorrow.
  - japanese: 頭が痛くなくてもこの薬を飲んでください。
    english: Please take this medicine, even if your head doesn't hurt.
  - japanese: 野菜は好きじゃなくても食べた方がいい。
    english: Even if you don't like vegetables, you should eat them.
  - japanese: 運転手じゃなくてもシートベルトをしなくてはいけない。
    english: Even if you're not the driver, you need to wear your seatbelt.
  - japanese: 映画館に行っても、見たい映画がない。
    english: Even if I were to go to the movie theater, there aren't any movies I want to see.
  - japanese: サッカーの練習をしても全然上手になれない。
    english: Even if I practice soccer, I can't improve.
  - japanese: 子供に何回も起きてと言っても、起きなかった。
    english: Even though I told the kid to wake up multiple times, he didn't get up.
  - japanese: 試合に負けても、諦めません。
    english: Even if I lose the game, I won't quit.
  - japanese: トレーニングをしても、痩せない。
    english: Even if I work out, I don't lose weight.
url: https://bunpro.jp/grammar_points/ても
false_friends:
  - term: Verb + てもいい
    meaning: It's okay to, It's alright to, Can/may
    kind: synonym
  - term: てもいい
    meaning: It is alright/fine/okay even if, Can/may, ~ is also okay
    kind: synonym
  - term: でも
    meaning: Or something,  Any... (with question words), No matter (who)
    kind: synonym
  - term: ようが～まいが
    meaning: Even if, No matter what, Whether or not, [Emphatic], Volitional + が
    kind: synonym
  - term: もし
    meaning: If (For emphasis)
    kind: synonym
  - term: にしても
    meaning: Even though, Even if, Even when, Also
    kind: synonym
  - term: としても
    meaning: Even if (we assume), Assuming,  Also as
    kind: synonym
  - term: にせよ・にしろ
    meaning: Even if, Even though, No matter, Whether… or
    kind: synonym
  - term: さえ
    meaning: Even
    kind: synonym
  - term: たとえ〜ても
    meaning: Even if…is the case, Supposing that
    kind: synonym
  - term: たって
    meaning: Even if, Even though, No matter how
    kind: synonym
