grammar_point: てください
jlpt: N5
meaning: Please do (Polite request)
meaning_warning: In casual speech, ください can be omitted, resulting in the request finishing in て
details:
  Part of Speech: Conjunctive Particle
  Register: Polite
  品詞: 表現
  単語の種類: 接続助詞
  使用域: 敬語
writeup: てください is a polite expression that is used for asking people to do something. It is most often
  translated as 'please do (A)'.ください is actually classified as honorific language , a type of polite speech
  that is used to refer to the actions of other people. くださる itself is the base form of this verb. While
  ください is exclusively used for making requests. くださる is the honorific language equivalent of くれる .In friendly
  conversation, ください can be omitted from this expression, and the て form itself can be used as a very
  casual way of saying 'please do (A)'.
examples:
  - japanese: この本を読んでください。
    english: Please read this book.
  - japanese: 食べてください。
    english: Please eat.
  - japanese: やめてください。
    english: Please stop.
  - japanese: このえんぴつを使ってください。
    english: Please use this pencil.
  - japanese: ここから、写真を撮ってください。
    english: Please take the photo from here.
url: https://bunpro.jp/grammar_points/てください
false_friends:
  - term: な
    meaning: Do not, Don't (Prohibitive)
    kind: antonym
  - term: ないでください
    meaning: Please don't (Polite request)
    kind: antonym
  - term: ないで
    meaning: Without doing, Not ~ and ~
    kind: antonym
  - term: お～願う
    meaning: Please, Could you please
    kind: synonym
  - term: てごらん
    meaning: (Please) try to, (Please) look
    kind: synonym
  - term: お～ください
    meaning: Please do (Honorific)
    kind: synonym
  - term: ていただけませんか
    meaning: Won't you, Could you please (Humble request)
    kind: synonym
  - term: なさい
    meaning: Command to do
    kind: synonym
  - term: Verb[て]
    meaning: Please do for me (Casual request)
    kind: synonym
